蓬佩奧獲美國參議院通過出任國務卿

蓬佩奧獲美國參議院通過出任國務卿
2018-04-27 HKT 01:05

蓬佩奧任命獲參議院通過。（美聯社）

美國參議院投票通過中情局局長蓬佩奧出任國務卿的任命。

參議院以57對42票通過任命。

前國務卿蒂勒森上月突然被總統特朗普辭退。

任命案參院輕鬆過關 蓬佩奧將任國務卿

發稿時間：2018/04/27 01:40 最新更新：2018/04/27 01:40

（中央社華盛頓26日綜合外電報導）美國國會參議院今天同意由中央情報局（CIA）前局長蓬佩奧出任國務卿，民主黨力阻美國總統川普這項任命案，但經過激戰之後仍未能封殺。

法新社報導，蓬佩奧（Mike Pompeo）擔任中情局長年餘，深獲川普信任，但遭民主黨指控過於好鬥，而且有反對穆斯林和討厭同性戀者心態。

儘管如此，蓬佩奧在參院外交委員會的表決僅以低空掠過後，今天在全院表決時輕鬆過關，總計獲得57張同意票，而有42張反對票。少數民主黨參議員因面臨期中選舉的艱苦選情，倒戈投下贊成票。

蓬佩奧的任命案獲得通過，正好趕得上於本週末率美國代表團赴布魯塞爾，參加北大西洋公約組織（NATO）外長會議，以及安排川普與北韓領導人金正恩可望於今後兩個月舉行的高峰會。（譯者：林治平）1070427

Drain the swamp!

又一個好鬥者上場，好事

你想講鷹派

係傳媒口中唔係鷹就係鴿。。 。

我只關心上仼既會唔會積極搞攻擊國外轉移視線或做政功

全球上經濟上支那已開始取代俄羅斯敵對地位
軍事上五毛又狂打飛機
一般民眾上，支那人算世界最唔受歡迎既旅客

唔搞鳩支那仲搞邊個

一文看懂白宮新任國務卿如何看中國

2018年3月14日 星期三

白宮再現人事巨變，美國總統特朗普（Donald Trump）突宣布由中央情報局（CIA）局長蓬佩奧（Mike Pompeo）接任國務卿。

被稱為反華鷹派的蓬佩奧，任眾議員時已多次批評中國，又在多個場合強調中國才是美國的真正威脅。

「美國已準備反擊中國威脅」

蓬佩奧3月11日接受美國Fox News採訪，被問到如何看待中國人大通過修憲取消國家主席任期限制，他認為，習近平很明顯地是藉此集中巨大的個人權力，但特朗普政府已準備好「反擊」中國的威脅。

「如果你參看特朗普的國家安全戰略，會發現特朗普政府非常清楚中國的所作所為。無論在貿易還是竊取知識產權上，或是在東海、南海議題上，特朗普政府已準備好，也正在反擊中國的威脅。」

「中國大規模滲透美國竊密」

1月30日，蓬佩奧在英國廣播公司（BBC）訪問指出俄羅斯干預西方國家的情況固然值得關注，但中國對美國的滲透規模遠大於俄羅斯，中國經常嘗試竊取美國機構的商業秘密。

「想想這兩個經濟體（中俄）的規模。中國可以在更大的範圍執行其使命，其腳印比俄羅斯大得多。美國在我們的學校看到了、在我們的醫院和醫療系統中看到了、在我們大大小小的公司中也看到了。」

蓬佩奧還指出，中國招攬了許多「十分聰明的人」發動網絡間諜戰影響全世界。

「美最大安全挑戰來自中國」

此前，他在去年7月的一次採訪中已提到，中長期來看，美國最大的安全挑戰來自中國，而非俄羅斯，中國有能力成為美國最大的對手，中國不斷加強的軍事實力旨在全球範圍內抵抗美國。

他當時還提到中國大舉收購美國科技企業的現象：

「如果你仔細觀察，中國或許要麼試圖竊取我們的東西，要麼確保中國可以打敗我們，而且通常是兩者兼有之。」

「非常擔憂中國的網絡能力」

蓬佩奧1月22日接受美國哥倫比亞廣播公司採訪，指中國對美國的企業和經濟都構成了威脅。

「中國是很強大的競爭對手，存在明顯不利美國的貿易策略。從中情局角度來看，我們密切關注中國發展軍事技術和網絡技術能力，非常擔憂中國的網絡能力。中情局需確保我們的決策者了解中國的挑戰，以便他們決定如何應對這些威脅。」

CNBC引述分析人士稱，特朗普選擇蓬佩奧出任國務卿等於向中國說「你們是我們的敵人」，也有分析指，特朗普的對華政策很可能會得到蓬佩奧支持，勢令中美緊張的關係進一步繃緊。

聰明？無可能，聰明既就唔洗做五毛
只不過請一大堆人

上文

中国或成最大鏢靶

特朗普祝賀蓬佩奧獲確認為國務卿
2018-04-27 HKT 03:03

特朗普祝賀蓬佩奧出任國務卿。（美聯社）

美國參議院確認蓬佩奧出任國務卿，總統特朗普發表聲明祝賀。

特朗普表示，蓬佩奧把美國利益放在第一位，會得到自己的信任和支持。

參議院以57對42票通過提名議案。

民主黨批評蓬佩奧過於「鷹派」，立場反穆斯林和同性戀。

蓬佩奧成為總統特朗普任內第二名國務卿，前任蒂勒森上月突然被辭退。

中國系
種善因得善果
種惡因得惡果